庫克：久坐是新癌症 蘋果新總部要員工企住做嘢

造價逾50億美元（約390億港元）、位於美國加州的蘋果公司新總部，內部陳設如何和新款iPhone手機一樣，被列為最高機密。曾形容「久坐是新癌症」的蘋果行政總裁庫克，周三（13日）透露在新總部上班的員工，均會改用升降式辦公桌，指站着工作更健康。

庫克與凱雷集團始創人魯本斯坦受訪時稱：「我們給所有員工100%的升降式辦公桌，如果可以站一站再坐下，或坐坐站站，能大大改善生活。」庫克過去曾引述醫生的說法，指「久坐是新癌症」。

蘋果為新總部可謂花了不少工本，為員工購入每張1200美元（約9360港元）的辦公椅及18尺長的訂製橡木桌。至於總部內的公共空間和咖啡室，則採用由日木設計師深澤直人設計的座椅，每張盛惠2500美元（約1.95億港元）。

每張盛惠2500美元（約1.95億港元）
咁貴，真有錢，轉美金啦

2500美元 = 1.95億港元

而家香港好多 office 都已經有啦
好似發現新大陸咁

2億買張枱

總部不嬲都用緊架啦

咁門市d sales係咪調返轉有得企企坐坐

咩部門

因為好多人都坐住個腦返工

這是害鳥